@prefix : <http://purl.org/nsoluti/oqs#>.
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix gufo: <http://purl.org/nemo/gufo#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix time: <http://www.w3.org/2006/time#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix bibo: <http://purl.org/ontology/bibo/> .
@prefix opm: <http://openprovenance.org/model/opmo#> .
@prefix mod: <http://www.isibang.ac.in/ns/mod#> .
@prefix adms: <http://www.w3.org/ns/adms#> .
@prefix omv: <https://w3id.org/mod#> .
@base <http://purl.org/nsoluti/oqs#> .

<http://purl.org/nsoluti/oqs#> rdf:type owl:Ontology ;
    owl:versionIRI <http://purl.org/nsoluti/oqs/1.0.0> ;
    owl:versionInfo "1.0.0"@en ;
    dc:creator "Marques, Yuri Bento" ,
               "Bax, Marcello Peixoto" ,
               "Pinheiro, Paulo" ;
    dc:title "OQS: Ontology for Questionnaires Sharing"@en ;
    dcterms:bibliographicCitation "Marques, Yuri Bento, Marcello Peixoto Bax, and Paulo Pinheiro. \"OQS: Ontology for Questionnaires Sharing.\", 2025, http://purl.org/nsoluti/doc/oqs ."@en ;
    dcterms:created "2025-01-15"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2025-01-15"^^xsd:date ;
    dcterms:license <http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/legalcode> ;
    dcterms:issued "2025-01-15"^^xsd:date ;
    dcterms:publisher <https://nsoluti.ifnmg.edu.br> ;
    bibo:doi "10.5281/zenodo.XXXXXX" ;
    foaf:logo <https://nsoluti.github.io/oqs/logo.png> ;
    dcterms:source <https://github.com/nsoluti/oqs> ;
    omv:status "Stable"@en ;
    owl:priorVersion <http://purl.org/nsoluti/oqs#/0.9.0> ;
    owl:backwardCompatibleWith <http://purl.org/nsoluti/oqs#/0.9.0> ;
    vann:preferredNamespacePrefix "oqs"@en ;
    vann:preferredNamespaceUri "https://purl.org/nsoluti/oqs#"^^xsd:anyURI ;
    rdfs:comment """  Cite this work as:     This work is distributed under Creative Commons Attribution License CC BY 4.0 <https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/legalcode>.  For the source repository, see: <https://github.com/nsoluti/oqs>"""@en .

:DataCollectionInstrument rdf:type owl:Class, gufo:Category, owl:NamedIndividual;
    rdfs:subClassOf gufo:FunctionalComplex;
    rdfs:label "Data Collection Instrument"@en.
:Detector rdf:type owl:Class, gufo:Category, owl:NamedIndividual;
    rdfs:subClassOf gufo:FunctionalComplex;
    rdfs:label "Detector"@en.
:Person rdf:type owl:Class, gufo:Kind, owl:NamedIndividual;
    rdfs:subClassOf gufo:FunctionalComplex;
    rdfs:label "Person"@en.
:Questionnaire rdf:type owl:Class, gufo:Kind, owl:NamedIndividual;
    rdfs:label "Questionnaire"@en.
:QuestionnaireValidation rdf:type owl:Class, gufo:EventType, owl:NamedIndividual;
    rdfs:subClassOf gufo:Event;
    rdfs:label "QuestionnaireValidation"@en.
:QuestionnaireValidationType rdf:type owl:Class, gufo:AbstractIndividualType, owl:NamedIndividual;
    rdfs:subClassOf gufo:QualityValue;
    owl:equivalentClass [
  rdf:type owl:Class;
  owl:oneOf (:ContentValidation :SemanticValidation :PreTest :MathematicalValidation :ConstructValidity :CriterionValidity :FaceValidity :ReliabilityTesting :CulturalValidation :OtherValidation)
].
:ContentValidation rdf:type :QuestionnaireValidationType;
    rdf:label "[object Object]".
:SemanticValidation rdf:type :QuestionnaireValidationType;
    rdf:label "[object Object]".
:PreTest rdf:type :QuestionnaireValidationType;
    rdf:label "[object Object]".
:MathematicalValidation rdf:type :QuestionnaireValidationType;
    rdf:label "[object Object]".
:ConstructValidity rdf:type :QuestionnaireValidationType;
    rdf:label "[object Object]".
:CriterionValidity rdf:type :QuestionnaireValidationType;
    rdf:label "[object Object]".
:FaceValidity rdf:type :QuestionnaireValidationType;
    rdf:label "[object Object]".
:ReliabilityTesting rdf:type :QuestionnaireValidationType;
    rdf:label "[object Object]".
:CulturalValidation rdf:type :QuestionnaireValidationType;
    rdf:label "[object Object]".
:OtherValidation rdf:type :QuestionnaireValidationType;
    rdf:label "[object Object]".
:QuestionnaireValidationType rdfs:label "QuestionnaireValidationType"@en.
:QuestionnaireStatus rdf:type owl:Class, gufo:Kind, owl:NamedIndividual;
    rdfs:subClassOf gufo:IntrinsicMode;
    rdfs:label "QuestionnaireStatus"@en.
:QuestionnaireStatusType rdf:type owl:Class, gufo:AbstractIndividualType, owl:NamedIndividual;
    rdfs:subClassOf gufo:QualityValue;
    owl:equivalentClass [
  rdf:type owl:Class;
  owl:oneOf (:QuestionnaireDraft :QuestionnairePublished :QuestionnaireWithdrawn)
].
:QuestionnaireDraft rdf:type :QuestionnaireStatusType;
    rdf:label "[object Object]".
:QuestionnairePublished rdf:type :QuestionnaireStatusType;
    rdf:label "[object Object]".
:QuestionnaireWithdrawn rdf:type :QuestionnaireStatusType;
    rdf:label "[object Object]".
:QuestionnaireStatusType rdfs:label "QuestionnaireStatusType"@en.
:QuestionnaireLicence rdf:type owl:Class, gufo:Kind, owl:NamedIndividual;
    rdfs:subClassOf gufo:IntrinsicMode;
    rdfs:label "QuestionnaireLicence"@en.
:LicenceType rdf:type owl:Class, gufo:AbstractIndividualType, owl:NamedIndividual;
    rdfs:subClassOf gufo:QualityValue;
    owl:equivalentClass [
  rdf:type owl:Class;
  owl:oneOf (:Open :Proprietary :Hybrid :Other)
].
:Open rdf:type :LicenceType;
    rdf:label "[object Object]".
:Proprietary rdf:type :LicenceType;
    rdf:label "[object Object]".
:Hybrid rdf:type :LicenceType;
    rdf:label "[object Object]".
:Other rdf:type :LicenceType;
    rdf:label "[object Object]".
:LicenceType rdfs:label "LicenceType"@en.
:Author rdf:type owl:Class, gufo:Role, owl:NamedIndividual;
    rdfs:label "Author"@en.
:Authorship rdf:type owl:Class, gufo:Kind, owl:NamedIndividual;
    rdfs:subClassOf gufo:Relator;
    rdfs:label "Authorship"@en.
:Section rdf:type owl:Class, gufo:Kind, owl:NamedIndividual;
    rdfs:subClassOf gufo:VariableCollection;
    rdfs:label "Section"@en.
:Question rdf:type owl:Class, gufo:Kind, owl:NamedIndividual;
    rdfs:label "Question"@en.
:QuestionOrigin rdf:type owl:Class, gufo:Kind, owl:NamedIndividual;
    rdfs:subClassOf gufo:IntrinsicMode;
    rdfs:label "QuestionOrigin"@en.
:OpenQuestion rdf:type owl:Class, gufo:SubKind, owl:NamedIndividual;
    rdfs:label "OpenQuestion"@en.
:ClosedQuestion rdf:type owl:Class, gufo:SubKind, owl:NamedIndividual;
    rdfs:label "ClosedQuestion"@en.
:Variable rdf:type owl:Class, gufo:Kind, owl:NamedIndividual;
    rdfs:subClassOf gufo:FunctionalComplex;
    rdfs:label "Variable"@en.
:LevelsOfMeasurement rdf:type owl:Class, gufo:Kind, owl:NamedIndividual;
    rdfs:subClassOf gufo:IntrinsicMode;
    rdfs:label "LevelsOfMeasurement"@en.
:Scale rdf:type owl:Class, gufo:Kind, owl:NamedIndividual;
    rdfs:subClassOf gufo:IntrinsicMode;
    rdfs:label "Scale"@en.
:LevelsOfMeasurementType rdf:type owl:Class, gufo:AbstractIndividualType, owl:NamedIndividual;
    rdfs:subClassOf gufo:QualityValue;
    owl:equivalentClass [
  rdf:type owl:Class;
  owl:oneOf (:Nominal :Ordinal :Interval :Ratio)
].
:Nominal rdf:type :LevelsOfMeasurementType;
    rdf:label "[object Object]".
:Ordinal rdf:type :LevelsOfMeasurementType;
    rdf:label "[object Object]".
:Interval rdf:type :LevelsOfMeasurementType;
    rdf:label "[object Object]".
:Ratio rdf:type :LevelsOfMeasurementType;
    rdf:label "[object Object]".
:LevelsOfMeasurementType rdfs:label "LevelsOfMeasurementType"@en.
:ScaleType rdf:type owl:Class, gufo:AbstractIndividualType, owl:NamedIndividual;
    rdfs:subClassOf gufo:QualityValue;
    owl:equivalentClass [
  rdf:type owl:Class;
  owl:oneOf (:ChecklistScale :ComparativeScale :ConstantSumScale :DichotomousScale :ForcedRatingScale :GraphicRatingScale :GuttmanScale :IntervalQuestionScale :IpsativeScale :LikertScale :LikertTypeScale :MultipleChoiceScale :MultipleRatingListScale :NominalQuestionScale :PairedComparisonScale :SemanticDifferentialScale :SimpleCategoricalScale :StapelScale :ThurstoneScale :VisualAnalogScale)
].
:ChecklistScale rdf:type :ScaleType;
    rdf:label "[object Object]".
:ComparativeScale rdf:type :ScaleType;
    rdf:label "[object Object]".
:ConstantSumScale rdf:type :ScaleType;
    rdf:label "[object Object]".
:DichotomousScale rdf:type :ScaleType;
    rdf:label "[object Object]".
:ForcedRatingScale rdf:type :ScaleType;
    rdf:label "[object Object]".
:GraphicRatingScale rdf:type :ScaleType;
    rdf:label "[object Object]".
:GuttmanScale rdf:type :ScaleType;
    rdf:label "[object Object]".
:IntervalQuestionScale rdf:type :ScaleType;
    rdf:label "[object Object]".
:IpsativeScale rdf:type :ScaleType;
    rdf:label "[object Object]".
:LikertScale rdf:type :ScaleType;
    rdf:label "[object Object]".
:LikertTypeScale rdf:type :ScaleType;
    rdf:label "[object Object]".
:MultipleChoiceScale rdf:type :ScaleType;
    rdf:label "[object Object]".
:MultipleRatingListScale rdf:type :ScaleType;
    rdf:label "[object Object]".
:NominalQuestionScale rdf:type :ScaleType;
    rdf:label "[object Object]".
:PairedComparisonScale rdf:type :ScaleType;
    rdf:label "[object Object]".
:SemanticDifferentialScale rdf:type :ScaleType;
    rdf:label "[object Object]".
:SimpleCategoricalScale rdf:type :ScaleType;
    rdf:label "[object Object]".
:StapelScale rdf:type :ScaleType;
    rdf:label "[object Object]".
:ThurstoneScale rdf:type :ScaleType;
    rdf:label "[object Object]".
:VisualAnalogScale rdf:type :ScaleType;
    rdf:label "[object Object]".
:ScaleType rdfs:label "ScaleType"@en.
:ResponseOptions rdf:type owl:Class, gufo:Kind, owl:NamedIndividual;
    rdfs:subClassOf gufo:VariableCollection;
    rdfs:label "ResponseOptions"@en.
:ResponseOption rdf:type owl:Class, gufo:Kind, owl:NamedIndividual;
    rdfs:subClassOf gufo:FunctionalComplex;
    rdfs:label "ResponseOption"@en.
:OriginType rdf:type owl:Class, gufo:AbstractIndividualType, owl:NamedIndividual;
    rdfs:subClassOf gufo:QualityValue;
    owl:equivalentClass [
  rdf:type owl:Class;
  owl:oneOf (:Original :LiteralCopy :AdaptToContext :ReplaceTerms :Translation)
].
:Original rdf:type :OriginType;
    rdf:label "[object Object]".
:LiteralCopy rdf:type :OriginType;
    rdf:label "[object Object]".
:AdaptToContext rdf:type :OriginType;
    rdf:label "[object Object]".
:ReplaceTerms rdf:type :OriginType;
    rdf:label "[object Object]".
:Translation rdf:type :OriginType;
    rdf:label "[object Object]".
:OriginType rdfs:label "OriginType"@en.
:Ramification rdf:type owl:Class, gufo:SituationType, owl:NamedIndividual;
    rdfs:subClassOf gufo:Situation;
    rdfs:label "Ramification"@en.
:Questionnaire rdfs:subClassOf :DataCollectionInstrument.
:Author rdfs:subClassOf :Person.
:Question rdfs:subClassOf :Detector.
:OpenQuestion rdfs:subClassOf :Question.
:ClosedQuestion rdfs:subClassOf :Question.
:hasName rdfs:domain :Person, :Questionnaire, :Question, :Variable, :Section;
    rdfs:range xsd:string;
    rdf:type owl:DatatypeProperty;
    rdfs:subPropertyOf gufo:hasQualityValue;
    rdfs:label "hasName"@en.
:hasUri rdfs:domain :Person, :Questionnaire, :QuestionnaireValidation, :QuestionnaireStatus, :QuestionnaireLicence, :Section, :Question, :Variable, :ResponseOption, :ResponseOptions, :LevelsOfMeasurement, :Scale; 
    rdfs:range xsd:string;
    rdf:type owl:DatatypeProperty;
    rdfs:subPropertyOf gufo:hasQualityValue;
    rdfs:label "hasUri"@en.
:hasIdentifier rdfs:domain :Person, :Questionnaire, :QuestionnaireValidation, :QuestionnaireStatus, :QuestionnaireLicence, :Section, :Question, :Variable, :ResponseOption, :ResponseOption; 
    rdfs:range xsd:string;
    rdf:type owl:DatatypeProperty;
    rdfs:subPropertyOf gufo:hasQualityValue;
    rdfs:label "hasIdentifier"@en.
:hasOrcid rdfs:domain :Person;
    rdfs:range xsd:string;
    rdf:type owl:DatatypeProperty;
    rdfs:subPropertyOf gufo:hasQualityValue;
    rdfs:label "hasOrcid"@en.
:hasLattes rdfs:domain :Person;
    rdfs:range xsd:string;
    rdf:type owl:DatatypeProperty;
    rdfs:subPropertyOf gufo:hasQualityValue;
    rdfs:label "hasLattes"@en.
:hasEmail rdfs:domain :Person;
    rdfs:range xsd:string;
    rdf:type owl:DatatypeProperty;
    rdfs:subPropertyOf gufo:hasQualityValue;
    rdfs:label "hasEmail"@en.
:hasFiliation rdfs:domain :Person;
    rdfs:range xsd:string;
    rdf:type owl:DatatypeProperty;
    rdfs:subPropertyOf gufo:hasQualityValue;
    rdfs:label "hasFiliation"@en.
:hasVersion rdfs:domain :Questionnaire;
    rdfs:range xsd:string;
    rdf:type owl:DatatypeProperty;
    rdfs:subPropertyOf gufo:hasQualityValue;
    rdfs:label "hasVersion"@en.
:hasDescription rdfs:domain :Questionnaire, :QuestionnaireValidation;
    rdfs:range xsd:string;
    rdf:type owl:DatatypeProperty;
    rdfs:subPropertyOf gufo:hasQualityValue;
    rdfs:label "hasDescription"@en.
:hasScoringInstructions rdfs:domain :Questionnaire;
    rdfs:range xsd:string;
    rdf:type owl:DatatypeProperty;
    rdfs:subPropertyOf gufo:hasQualityValue;
    rdfs:label "hasScoringInstructions"@en.
:hasBibliograficReference rdfs:domain :Questionnaire, :QuestionnaireValidation;
    rdfs:range xsd:string;
    rdf:type owl:DatatypeProperty;
    rdfs:subPropertyOf gufo:hasQualityValue;
    rdfs:label "hasBibliograficReference"@en.
:hasAcronym rdfs:domain :Questionnaire, :Section, :Question;
    rdfs:range xsd:string;
    rdf:type owl:DatatypeProperty;
    rdfs:subPropertyOf gufo:hasQualityValue;
    rdfs:label "hasAcronym"@en.
:hasMediaRepresentation rdfs:domain :Questionnaire;
    rdfs:range xsd:string;
    rdf:type owl:DatatypeProperty;
    rdfs:subPropertyOf gufo:hasQualityValue;
    rdfs:label "hasMediaRepresentation"@en.
:hasPopulation rdfs:domain :QuestionnaireValidation;
    rdfs:range xsd:string;
    rdf:type owl:DatatypeProperty;
    rdfs:subPropertyOf gufo:hasQualityValue;
    rdfs:label "hasPopulation"@en.
:hasContext rdfs:domain :QuestionnaireValidation;
    rdfs:range xsd:string;
    rdf:type owl:DatatypeProperty;
    rdfs:subPropertyOf gufo:hasQualityValue;
    rdfs:label "hasContext"@en.
:hasMethodology rdfs:domain :QuestionnaireValidation;
    rdfs:range xsd:string;
    rdf:type owl:DatatypeProperty;
    rdfs:subPropertyOf gufo:hasQualityValue;
    rdfs:label "hasMethodology"@en.
:hasSampling rdfs:domain :QuestionnaireValidation;
    rdfs:range xsd:string;
    rdf:type owl:DatatypeProperty;
    rdfs:subPropertyOf gufo:hasQualityValue;
    rdfs:label "hasSampling"@en.
:hasLanguage rdfs:domain :QuestionnaireValidation;
    rdfs:range xsd:string;
    rdf:type owl:DatatypeProperty;
    rdfs:subPropertyOf gufo:hasQualityValue;
    rdfs:label "hasLanguage"@en.
:hasLocation rdfs:domain :QuestionnaireValidation;
    rdfs:range xsd:string;
    rdf:type owl:DatatypeProperty;
    rdfs:subPropertyOf gufo:hasQualityValue;
    rdfs:label "hasLocation"@en.
:hasQuestionnaireValidationType rdfs:domain :QuestionnaireValidation;
    rdfs:range :QuestionnaireValidationType;
    rdf:type owl:ObjectProperty;
    rdfs:subPropertyOf gufo:hasReifiedQualityValue;
    rdfs:label "hasQuestionnaireValidationType"@en.
:hasQuestionnaireStatusType rdfs:domain :QuestionnaireStatus;
    rdfs:range :QuestionnaireStatusType;
    rdf:type owl:ObjectProperty;
    rdfs:subPropertyOf gufo:hasReifiedQualityValue;
    rdfs:label "hasQuestionnaireStatusType"@en.
:hasLicenceName rdfs:domain :QuestionnaireLicence;
    rdfs:range xsd:string;
    rdf:type owl:DatatypeProperty;
    rdfs:subPropertyOf gufo:hasQualityValue;
    rdfs:label "hasLicenceName"@en.
:hasLicenceDescription rdfs:domain :QuestionnaireLicence;
    rdfs:range xsd:string;
    rdf:type owl:DatatypeProperty;
    rdfs:subPropertyOf gufo:hasQualityValue;
    rdfs:label "hasLicenceDescription"@en.
:hasOwner rdfs:domain :QuestionnaireLicence;
    rdfs:range xsd:string;
    rdf:type owl:DatatypeProperty;
    rdfs:subPropertyOf gufo:hasQualityValue;
    rdfs:label "hasOwner"@en.
:hasWebsite rdfs:domain :QuestionnaireLicence;
    rdfs:range xsd:string;
    rdf:type owl:DatatypeProperty;
    rdfs:subPropertyOf gufo:hasQualityValue;
    rdfs:label "hasWebsite"@en.
:hasLicenceType rdfs:domain :QuestionnaireLicence;
    rdfs:range :LicenceType;
    rdf:type owl:ObjectProperty;
    rdfs:subPropertyOf gufo:hasReifiedQualityValue;
    rdfs:label "hasLicenceType"@en.
:hasTitle rdfs:domain :Section;
    rdfs:range xsd:string;
    rdf:type owl:DatatypeProperty;
    rdfs:subPropertyOf gufo:hasQualityValue;
    rdfs:label "hasTitle"@en.
:hasInstructions rdfs:domain :Section;
    rdfs:range xsd:string;
    rdf:type owl:DatatypeProperty;
    rdfs:subPropertyOf gufo:hasQualityValue;
    rdfs:label "hasInstructions"@en.
:hasPrimming rdfs:domain :Section;
    rdfs:range xsd:string;
    rdf:type owl:DatatypeProperty;
    rdfs:subPropertyOf gufo:hasQualityValue;
    rdfs:label "hasPrimming"@en.
:hasInitialStatement rdfs:domain :Question;
    rdfs:range xsd:string;
    rdf:type owl:DatatypeProperty;
    rdfs:subPropertyOf gufo:hasQualityValue;
    rdfs:label "hasInitialStatement"@en.
:hasText rdfs:domain :Question, :Variable, :ResponseOption;
    rdfs:range xsd:string;
    rdf:type owl:DatatypeProperty;
    rdfs:subPropertyOf gufo:hasQualityValue;
    rdfs:label "hasText"@en.
:hasHypertext rdfs:domain :Question, :Variable, :ResponseOption;
    rdfs:range xsd:boolean;
    rdf:type owl:DatatypeProperty;
    rdfs:subPropertyOf gufo:hasQualityValue;
    rdfs:label "hasHypertext"@en.
:hasMarkdowntext rdfs:domain :Question;
    rdfs:range xsd:boolean;
    rdf:type owl:DatatypeProperty;
    rdfs:subPropertyOf gufo:hasQualityValue;
    rdfs:label "hasMarkdowntext"@en.
:isSkippable rdfs:domain :Question;
    rdfs:range xsd:boolean;
    rdf:type owl:DatatypeProperty;
    rdfs:subPropertyOf gufo:hasQualityValue;
    rdfs:label "isSkippable"@en.
:hasDataElementDescription rdfs:domain :Question, :Variable, :ResponseOption;
    rdfs:range xsd:string;
    rdf:type owl:DatatypeProperty;
    rdfs:subPropertyOf gufo:hasQualityValue;
    rdfs:label "hasDataElementDescription"@en.
:hasOrder rdfs:domain :Question;
    rdfs:range xsd:string;
    rdf:type owl:DatatypeProperty;
    rdfs:subPropertyOf gufo:hasQualityValue;
    rdfs:label "hasOrder"@en.
:hasOriginType rdfs:domain :QuestionOrigin;
    rdfs:range :OriginType;
    rdf:type owl:ObjectProperty;
    rdfs:subPropertyOf gufo:hasReifiedQualityValue;
    rdfs:label "hasOriginType"@en.
:hasExpectedFormat rdfs:domain :Variable;
    rdfs:range xsd:string;
    rdf:type owl:DatatypeProperty;
    rdfs:subPropertyOf gufo:hasQualityValue;
    rdfs:label "hasExpectedFormat"@en.
:hasMinimumValue rdfs:domain :Variable;
    rdfs:range xsd:string;
    rdf:type owl:DatatypeProperty;
    rdfs:subPropertyOf gufo:hasQualityValue;
    rdfs:label "hasMinimumValue"@en.
:hasMaximumValue rdfs:domain :Variable;
    rdfs:range xsd:string;
    rdf:type owl:DatatypeProperty;
    rdfs:subPropertyOf gufo:hasQualityValue;
    rdfs:label "hasMaximumValue"@en.
:hasUnit rdfs:domain :Variable;
    rdfs:range xsd:string;
    rdf:type owl:DatatypeProperty;
    rdfs:subPropertyOf gufo:hasQualityValue;
    rdfs:label "hasUnit"@en.
:hasLevelsOfMeasurementType rdfs:domain :LevelsOfMeasurement;
    rdfs:range :LevelsOfMeasurementType;
    rdf:type owl:ObjectProperty;
    rdfs:subPropertyOf gufo:hasReifiedQualityValue;
    rdfs:label "hasLevelsOfMeasurementType"@en.
:hasScaleType rdfs:domain :Scale;
    rdfs:range :ScaleType;
    rdf:type owl:ObjectProperty;
    rdfs:subPropertyOf gufo:hasReifiedQualityValue;
    rdfs:label "hasScaleType"@en.
:hasValue rdfs:domain :ResponseOption;
    rdfs:range xsd:string;
    rdf:type owl:DatatypeProperty;
    rdfs:subPropertyOf gufo:hasQualityValue;
    rdfs:label "hasValue"@en.
:hasCondition rdfs:domain :Ramification;
    rdfs:range xsd:string;
    rdf:type owl:DatatypeProperty;
    rdfs:subPropertyOf gufo:hasQualityValue;
    rdfs:label "hasCondition"@en.
:participatedInValidationOfQuestionnaire rdf:type owl:ObjectProperty;
    rdfs:domain :QuestionnaireValidation;
    rdfs:range :Questionnaire;
    rdfs:label "participatedInValidationOfQuestionnaire"@en;
    rdfs:subPropertyOf gufo:participatedIn.
:questionnaireStatusInheresInQuestionnaire rdf:type owl:ObjectProperty;
    rdfs:domain :QuestionnaireStatus;
    rdfs:range :Questionnaire;
    rdfs:label "questionnaireStatusInheresInQuestionnaire"@en;
    rdfs:subPropertyOf gufo:inheresIn.
:characterizationQuestionnaireLicence rdf:type owl:ObjectProperty;
    rdfs:domain :QuestionnaireLicence;
    rdfs:range :Questionnaire;
    rdfs:label "characterizationQuestionnaireLicence"@en;
    rdfs:subPropertyOf gufo:inheresIn.
:authorshipMediatesQuestionnaire rdf:type owl:ObjectProperty;
    rdfs:domain :Authorship;
    rdfs:range :Questionnaire;
    rdfs:label "authorshipMediatesQuestionnaire"@en;
    rdfs:subPropertyOf gufo:mediates.
:authorshipMediatesAuthor rdf:type owl:ObjectProperty;
    rdfs:domain :Authorship;
    rdfs:range :Author;
    rdfs:label "authorshipMediatesAuthor"@en;
    rdfs:subPropertyOf gufo:mediates.
:sectionIsCollectionMemberOfQuestionnaire rdf:type owl:ObjectProperty;
    rdfs:domain :Section;
    rdfs:range :Questionnaire;
    rdfs:label "sectionIsCollectionMemberOfQuestionnaire"@en;
    rdfs:subPropertyOf gufo:isCollectionMemberOf.
:questionIsComponentOfSection rdf:type owl:ObjectProperty;
    rdfs:domain :Question;
    rdfs:range :Section;
    rdfs:label "questionIsComponentOfSection"@en;
    rdfs:subPropertyOf gufo:isComponentOf.
:questionOriginInheresInQuestion rdf:type owl:ObjectProperty;
    rdfs:domain :QuestionOrigin;
    rdfs:range :Question;
    rdfs:label "questionOriginInheresInQuestion"@en;
    rdfs:subPropertyOf gufo:inheresIn.
:variableIsComponentOfQuestion rdf:type owl:ObjectProperty;
    rdfs:domain :Variable;
    rdfs:range :Question;
    rdfs:label "variableIsComponentOfQuestion"@en;
    rdfs:subPropertyOf gufo:isComponentOf.
:characterizationVariableLevelsofMeasurement rdf:type owl:ObjectProperty;
    rdfs:domain :LevelsOfMeasurement;
    rdfs:range :Variable;
    rdfs:label "characterizationVariableLevelsofMeasurement"@en;
    rdfs:subPropertyOf gufo:inheresIn.
:characterizationVariableScale rdf:type owl:ObjectProperty;
    rdfs:domain :Scale;
    rdfs:range :Variable;
    rdfs:label "characterizationVariableScale"@en;
    rdfs:subPropertyOf gufo:inheresIn.
:responseOptionsIsComponentOfClosedQuestion rdf:type owl:ObjectProperty;
    rdfs:domain :ResponseOptions;
    rdfs:range :ClosedQuestion;
    rdfs:label "responseOptionsIsComponentOfClosedQuestion"@en;
    rdfs:subPropertyOf gufo:isComponentOf.
:responseOptionIsCollectionMemberOfResponseOptions rdf:type owl:ObjectProperty;
    rdfs:domain :ResponseOption;
    rdfs:range :ResponseOptions;
    rdfs:label "responseOptionIsCollectionMemberOfResponseOptions"@en;
    rdfs:subPropertyOf gufo:isCollectionMemberOf.
:hasDerivedFromQuestion rdf:type owl:ObjectProperty;
    rdfs:domain :QuestionOrigin;
    rdfs:range :Question;
    rdfs:label "hasDerivedFromQuestion"@en.
:hasDerivedFromQuestionnaire rdf:type owl:ObjectProperty;
    rdfs:domain :Questionnaire;
    rdfs:range :Questionnaire;
    rdfs:label "hasDerivedFromQuestionnaire"@en.
:fromQuestion rdf:type owl:ObjectProperty;
    rdfs:domain :Ramification;
    rdfs:range :Question;
    rdfs:label "fromQuestion"@en.
:toQuestion rdf:type owl:ObjectProperty;
    rdfs:domain :Ramification;
    rdfs:range :Question;
    rdfs:label "toQuestion"@en.


:Author rdfs:comment "Person responsible for the intellectual creation or original conception of the structural elements of a research instrument."@en,
        "Pessoa responsável pela criação intelectual ou concepção original dos elementos estruturantes de um instrumento de pesquisa."@pt-br .

:Authorship rdfs:comment "Relational construct that mediates the link between a person and the authorship of a questionnaire, enabling attribution and provenance tracking."@en,
        "Construto relacional que media a ligação entre uma pessoa e a autoria de um questionário, permitindo a atribuição e o rastreamento da proveniência."@pt-br .

:ClosedQuestion rdfs:comment "Question that presents predefined response options, limiting the answer space to a structured set."@en,
        "Questão que apresenta opções de resposta predefinidas, restringindo o espaço de resposta a um conjunto estruturado."@pt-br .

:Detector rdfs:comment "Category representing instruments used to sense or detect data values in empirical environments."@en,
        "Categoria que representa instrumentos usados para detectar ou captar valores de dados em ambientes empíricos."@pt-br .

:DataCollectionInstrument rdfs:comment "Artifact used for the structured and systematic acquisition of information, including physical, elicitation, or computational tools."@en,
        "Artefato utilizado para a aquisição estruturada e sistemática de informações, incluindo instrumentos físicos, de elicitação ou computacionais."@pt-br .

:LevelsOfMeasurement rdfs:comment "Characterization of the nature and properties of variables in terms of measurement theory (nominal, ordinal, interval, ratio)."@en,
        "Caracterização da natureza e propriedades das variáveis com base na teoria da mensuração (nominal, ordinal, intervalar, razão)."@pt-br .

:LevelsOfMeasurementType rdfs:comment "Enumeration of measurement levels indicating variable characteristics and statistical properties."@en,
        "Enumeração dos níveis de medida que indicam características e propriedades estatísticas das variáveis."@pt-br .

:LicenceType rdfs:comment "Enumeration of licence modalities defining reuse permissions and restrictions of questionnaires."@en,
        "Enumeração das modalidades de licença que definem permissões e restrições de reutilização de questionários."@pt-br .

:OpenQuestion rdfs:comment "Question type that allows respondents to provide free-form, unrestricted textual answers."@en,
        "Tipo de questão que permite ao respondente fornecer respostas textuais livres e não restritas."@pt-br .

:OriginType rdfs:comment "Classification of how a question or questionnaire was derived, such as through translation, adaptation, or literal copying."@en,
        "Classificação de como uma questão ou questionário foi derivado, como por meio de tradução, adaptação ou cópia literal."@pt-br .

:Person rdfs:comment "Individual who may assume roles such as author or validator in the context of questionnaire design and use."@en,
        "Indivíduo que pode assumir papéis como autor ou validador no contexto da concepção e uso de questionários."@pt-br .

:Question rdfs:comment "Discrete item designed to elicit specific information from respondents within a questionnaire."@en,
        "Item discreto formulado para coletar informações específicas dos respondentes dentro de um questionário."@pt-br .

:Questionnaire rdfs:comment "Structured data collection instrument composed of questions and sections, used to gather information from respondents."@en,
        "Instrumento estruturado de coleta de dados, composto por perguntas e seções, utilizado para reunir informações dos respondentes."@pt-br .

:QuestionnaireLicence rdfs:comment "Mode that characterizes the licensing condition under which the questionnaire can be reused."@en,
        "Modo que caracteriza a condição de licenciamento sob a qual o questionário pode ser reutilizado."@pt-br .

:QuestionnaireStatus rdfs:comment "State representation of the questionnaire lifecycle, such as draft, published, or withdrawn."@en,
        "Representação do estado do ciclo de vida do questionário, como rascunho, publicado ou retirado."@pt-br .

:QuestionnaireStatusType rdfs:comment "Enumeration of possible lifecycle statuses of a questionnaire."@en,
        "Enumeração dos possíveis estados do ciclo de vida de um questionário."@pt-br .

:QuestionnaireValidation rdfs:comment "Process undertaken to assess whether a questionnaire measures what it is intended to measure."@en,
        "Processo realizado para avaliar se um questionário mede efetivamente o que se propõe a mensurar."@pt-br .

:QuestionnaireValidationType rdfs:comment "Enumeration of methodological strategies used to validate a questionnaire, such as content, construct, or criterion validity."@en,
        "Enumeração de estratégias metodológicas utilizadas para validar um questionário, como validade de conteúdo, de construto ou de critério."@pt-br .

:ResponseOption rdfs:comment "Predefined alternative provided in closed questions for the elicitation of specific information."@en,
        "Alternativa predefinida oferecida em questões fechadas para a elicitação de informações específicas."@pt-br .

:ResponseOptions rdfs:comment "Collective structure grouping all predefined alternatives for a closed question."@en,
        "Estrutura coletiva que agrupa todas as alternativas predefinidas de uma questão fechada."@pt-br .

:Scale rdfs:comment "Systematic technique used to operationalize and standardize the collection of structured responses."@en,
        "Técnica sistemática utilizada para operacionalizar e padronizar a coleta de respostas estruturadas."@pt-br .

:ScaleType rdfs:comment "Enumeration of scale categories, such as Likert, Multiple Choice, and Guttman, that define the structure of response collection."@en,
        "Enumeração das categorias de escala, como Likert, Múltipla Escolha e Guttman, que definem a estrutura da coleta de respostas."@pt-br .

:Section rdfs:comment "Subset of questions within a questionnaire, organized according to thematic or conceptual criteria."@en,
        "Subconjunto de perguntas dentro de um questionário, organizado segundo critérios temáticos ou conceituais."@pt-br .

:Validation rdfs:comment "Methodological procedure used to ensure the adequacy and reliability of a data collection instrument."@en,
        "Procedimento metodológico utilizado para garantir a adequação e confiabilidade de um instrumento de coleta de dados."@pt-br .

:Variable rdfs:comment "Measurable attribute represented by a question, capable of assuming different values based on respondent choices."@en,
        "Atributo mensurável representado por uma questão, capaz de assumir diferentes valores conforme as escolhas dos respondentes."@pt-br .


:QuestionOrigin rdfs:comment "Mode that characterizes the provenance of a question, specifying whether it was newly created or derived from another instrument through processes such as translation, adaptation, or direct copying."@en , "Modo que caracteriza a proveniência de uma questão, especificando se ela foi criada originalmente ou derivada de outro instrumento por meio de processos como tradução, adaptação ou cópia direta."@pt-br .

:Ramification rdfs:comment "Situation representing the logical flow between questions in a questionnaire, where the response to one question determines the navigation path to another question."@en, "Situação que representa o fluxo lógico entre questões de um questionário, em que a resposta a uma questão determina o direcionamento do respondente para outra questão."@pt-br .

:authorshipMediatesAuthor rdfs:comment "Relates an authorship relation to the person who acts as author."@en,
                          "Relaciona uma relação de autoria à pessoa que atua como autor."@pt-br .

:authorshipMediatesQuestionnaire rdfs:comment "Relates an authorship relation to the questionnaire it concerns."@en,
                                 "Relaciona uma relação de autoria ao questionário a que se refere."@pt-br .

:characterizationQuestionnaireLicence rdfs:comment "Links a questionnaire to its associated licence, specifying the reuse rights."@en,
                                      "Relaciona um questionário à sua licença associada, especificando os direitos de reutilização."@pt-br .

:characterizationVariableLevelsofMeasurement rdfs:comment "Associates a variable with its level of measurement type, such as nominal or ordinal."@en,
                                             "Associa uma variável ao seu nível de medida, como nominal ou ordinal."@pt-br .

:characterizationVariableScale rdfs:comment "Links a variable to the scale used for response standardization."@en,
                                        "Relaciona uma variável à escala utilizada para padronização das respostas."@pt-br .

:fromQuestion rdfs:comment "Indicates the question from which a branching condition originates."@en,
                           "Indica a questão a partir da qual se origina uma condição de ramificação."@pt-br .

:hasDerivedFromQuestion rdfs:comment "Connects a question to the original question from which it was derived."@en,
                                     "Conecta uma questão à questão original da qual foi derivada."@pt-br .

:hasDerivedFromQuestionnaire rdfs:comment "Connects a questionnaire to the original questionnaire from which it was derived."@en,
                                          "Conecta um questionário ao questionário original do qual foi derivado."@pt-br .

:hasLevelsOfMeasurementType rdfs:comment "Specifies the level of measurement assigned to a variable."@en,
                                         "Especifica o nível de medida atribuído a uma variável."@pt-br .

:hasLicenceType rdfs:comment "Defines the type of licence that applies to a questionnaire."@en,
                             "Define o tipo de licença que se aplica a um questionário."@pt-br .

:hasOriginType rdfs:comment "Specifies the origin classification of a question, such as translated or adapted."@en,
                            "Especifica a classificação de origem de uma questão, como traduzida ou adaptada."@pt-br .

:hasQuestionnaireStatusType rdfs:comment "Indicates the current lifecycle status of a questionnaire."@en,
                                       "Indica o estado atual do ciclo de vida de um questionário."@pt-br .

:hasQuestionnaireValidationType rdfs:comment "Specifies the type of validation method applied to a questionnaire."@en,
                                             "Especifica o tipo de método de validação aplicado a um questionário."@pt-br .

:hasScaleType rdfs:comment "Denotes the category of the response scale used in a question."@en,
                           "Denota a categoria da escala de resposta utilizada em uma questão."@pt-br .

:participatedInValidationOfQuestionnaire rdfs:comment "Relates a validation event to the questionnaire it evaluated."@en,
                                           "Relaciona um evento de validação ao questionário que foi avaliado."@pt-br .

:questionIsComponentOfSection rdfs:comment "Establishes that a question belongs to a specific section within a questionnaire."@en,
                                          "Estabelece que uma questão pertence a uma seção específica dentro de um questionário."@pt-br .

:questionOriginInheresInQuestion rdfs:comment "States that a given origin applies to a specific question."@en,
                                     "Indica que uma determinada origem aplica-se a uma questão específica."@pt-br .

:questionnaireStatusInheresInQuestionnaire rdfs:comment "Indicates that a specific status inheres in a questionnaire."@en,
                                           "Indica que um determinado status inere em um questionário."@pt-br .

:responseOptionIsCollectionMemberOfResponseOptions rdfs:comment "Declares that a response option is a member of a collective set of predefined responses."@en,
                                                   "Declara que uma opção de resposta é membro de um conjunto coletivo de respostas predefinidas."@pt-br .

:responseOptionsIsComponentOfClosedQuestion rdfs:comment "States that a set of response options is a component of a closed question."@en,
                                            "Indica que um conjunto de opções de resposta é componente de uma questão fechada."@pt-br .

:sectionIsCollectionMemberOfQuestionnaire rdfs:comment "Relates a section as a component of a questionnaire."@en,
                                          "Relaciona uma seção como componente de um questionário."@pt-br .

:toQuestion rdfs:comment "Indicates the question that follows in the branching logic of a questionnaire."@en,
                         "Indica a questão que se segue na lógica de ramificação de um questionário."@pt-br .

:variableIsComponentOfQuestion rdfs:comment "Associates a variable with the question it operationalizes."@en,
                                      "Associa uma variável à questão que a operacionaliza."@pt-br .

:hasAcronym rdfs:comment "Indicates the acronym of a questionnaire or its components."@en,
                         "Indica a sigla de um questionário ou de seus componentes."@pt-br .


:hasBibliograficReference rdfs:comment "Specifies the bibliographic reference supporting the questionnaire or its components."@en,
                           "Especifica a referência bibliográfica que fundamenta o questionário ou seus componentes."@pt-br .

:hasCondition rdfs:comment "Indicates a logical condition that must be satisfied for an action or question to be activated."@en,
                          "Indica uma condição lógica que deve ser satisfeita para que uma ação ou questão seja ativada."@pt-br .

:hasContext rdfs:comment "Defines the contextual domain in which a questionnaire or question is applicable."@en,
                         "Define o domínio contextual em que um questionário ou questão é aplicável."@pt-br .

:hasDataElementDescription rdfs:comment "Specifies what a question in a form is about, describing the conceptual data element it represents."@en,
                                 "Especifica sobre o que trata uma questão em um formulário, descrevendo o elemento conceitual de dado que ela representa."@pt-br .

:hasDescription rdfs:comment "Provides a textual description of the entity's content or purpose."@en,
                            "Fornece uma descrição textual sobre o conteúdo ou propósito da entidade."@pt-br .

:hasEmail rdfs:comment "Indicates the email address associated with a person or responsible entity."@en,
                       "Indica o endereço de e-mail associado a uma pessoa ou entidade responsável."@pt-br .

:hasEndPointInXSDDdate rdfs:comment "Represents the end date of a period associated with the entity."@en,
                                 "Representa a data de término de um período associado à entidade."@pt-br .

:hasExpectedFormat rdfs:comment "Indicates the expected data format for the response to a question."@en,
                              "Indica o formato de dado esperado para a resposta a uma questão."@pt-br .

:hasFiliation rdfs:comment "Links a person to their institutional affiliation."@en,
                          "Relaciona uma pessoa à sua afiliação institucional."@pt-br .

:hasHypertext rdfs:comment "Associates a hypertext link or content for reference or navigation."@en,
                          "Associa um link ou conteúdo em hipertexto para referência ou navegação."@pt-br .

:hasIdentifier rdfs:comment "Provides a unique identifier for the entity."@en,
                            "Fornece um identificador único para a entidade."@pt-br .

:hasInitialStatement rdfs:comment "Specifies an introductory text presented before a question to provide context or instruction."@en,
                                  "Especifica um texto introdutório apresentado antes de uma questão para fornecer contexto ou instruções."@pt-br .

:hasInstructions rdfs:comment "Defines instructions for answering a question or completing a questionnaire."@en,
                             "Define instruções para responder a uma questão ou completar um questionário."@pt-br .

:hasLanguage rdfs:comment "Indicates the language in which a question or questionnaire is expressed."@en,
                          "Indica o idioma no qual uma questão ou questionário está expressa."@pt-br .

:hasLattes rdfs:comment "Links a person to their Lattes CV identifier in the Brazilian academic system."@en,
                        "Relaciona uma pessoa ao identificador de seu currículo Lattes no sistema acadêmico brasileiro."@pt-br .

:hasLicenceDescription rdfs:comment "Provides a detailed textual description of the usage licence."@en,
                                   "Fornece uma descrição textual detalhada da licença de uso."@pt-br .

:hasLicenceName rdfs:comment "Indicates the name of the licence associated with a questionnaire."@en,
                             "Indica o nome da licença associada a um questionário."@pt-br .

:hasLocation rdfs:comment "Specifies the location relevant to the questionnaire or its application."@en,
                         "Especifica a localização relevante ao questionário ou sua aplicação."@pt-br .

:hasMarkdowntext rdfs:comment "Contains text formatted using Markdown for improved visualization."@en,
                              "Contém texto formatado em Markdown para melhor visualização."@pt-br .

:hasMaximumValue rdfs:comment "Specifies the upper bound of values allowed for a quantitative response."@en,
                              "Especifica o limite superior de valores permitidos para uma resposta quantitativa."@pt-br .

:hasMediaRepresentation rdfs:comment "Associates a media representation such as image, audio, or video with a question or questionnaire."@en,
                                     "Associa uma representação midiática como imagem, áudio ou vídeo a uma questão ou questionário."@pt-br .

:hasMethodology rdfs:comment "Describes the methodological basis underlying the questionnaire or its validation."@en,
                             "Descreve a base metodológica subjacente ao questionário ou à sua validação."@pt-br .

:hasMinimumValue rdfs:comment "Specifies the lower bound of values allowed for a quantitative response."@en,
                              "Especifica o limite inferior de valores permitidos para uma resposta quantitativa."@pt-br .

:hasName rdfs:comment "Denotes the full name of an entity, such as a person, questionnaire, or organization."@en,
                      "Denota o nome completo de uma entidade, como uma pessoa, questionário ou organização."@pt-br .

:hasOrcid rdfs:comment "Specifies the ORCID identifier associated with a researcher."@en,
                       "Especifica o identificador ORCID associado a um pesquisador."@pt-br .

:hasOrder rdfs:comment "Indicates the sequential order of presentation or application of an item."@en,
                       "Indica a ordem sequencial de apresentação ou aplicação de um item."@pt-br .

:hasOwner rdfs:comment "Relates an entity to the organization or individual responsible for its maintenance or authorship."@en,
                       "Relaciona uma entidade à organização ou indivíduo responsável por sua manutenção ou autoria."@pt-br .

:hasPopulation rdfs:comment "Specifies the population or group targeted by the questionnaire."@en,
                            "Especifica a população ou grupo-alvo do questionário."@pt-br .

:hasPrimming rdfs:comment "Indicates the priming text or stimulus preceding a question to influence interpretation or attention."@en,
                          "Indica o texto ou estímulo de preparação que antecede uma questão para influenciar sua interpretação ou atenção."@pt-br .

:hasSampling rdfs:comment "Describes the sampling method used in the research study associated with the questionnaire."@en,
                          "Descreve o método de amostragem utilizado no estudo de pesquisa associado ao questionário."@pt-br .

:hasScoringInstructions rdfs:comment "Provides instructions on how to score or interpret responses to a questionnaire."@en,
                                    "Fornece instruções sobre como pontuar ou interpretar as respostas de um questionário."@pt-br .

:hasText rdfs:comment "Contains the literal text of a question, answer option, or section title."@en,
                      "Contém o texto literal de uma questão, opção de resposta ou título de seção."@pt-br .

:hasTitle rdfs:comment "Indicates the formal title of the questionnaire or any of its parts."@en,
                       "Indica o título formal do questionário ou de qualquer uma de suas partes."@pt-br .

:hasUnit rdfs:comment "Denotes the unit of measurement expected for responses to a question."@en,
                      "Denota a unidade de medida esperada para as respostas de uma questão."@pt-br .

:hasUri rdfs:comment "Specifies a Uniform Resource Identifier (URI) that uniquely identifies the resource."@en,
                     "Especifica um Identificador Uniforme de Recurso (URI) que identifica unicamente o recurso."@pt-br .

:hasValue rdfs:comment "Holds the literal or numerical value assigned to a property or variable."@en,
                       "Contém o valor literal ou numérico atribuído a uma propriedade ou variável."@pt-br .

:hasVersion rdfs:comment "Indicates the version number or label of a questionnaire or element."@en,
                         "Indica o número ou rótulo de versão de um questionário ou elemento."@pt-br .

:hasWebsite rdfs:comment "Provides a URL that links to the official website of a questionnaire or its authors."@en,
                         "Fornece uma URL que remete ao site oficial de um questionário ou de seus autores."@pt-br .

:isSkippable rdfs:comment "Indicates whether a question can be optionally skipped by the respondent."@en,
                          "Indica se uma questão pode ser opcionalmente pulada pelo respondente."@pt-br .
